Sproch, die muss mer spreche künne. Sproch, die muss mer käue künne. Sproch, die muss mer späue künne. Sproch, die muss mer schwaade künne. Sproch, die muss mer l aache künne. Sproch, die muss mer leev han künne. Sproch, die muss mer kriesche künne. Sproch, die muss mer schlofe künne. 
Sproch es dat, wat mir su sin. Sproch es dat, wat mir he sin. Sproch es dat, wat Kölsche sin. Sproch es dat, wat Minsche sin. 
Wat steit bei uns en voller Blöt? Kölsche Sproch un kölsch Jemöt! 
